「泛民留任為錢」係藍絲思維

對於泛民議員應該杯葛非法議會定留任，我個人係冇強烈既取態
杯葛同留任都各有利弊，我唔覺得有一個壓倒性較佳嘅選擇，所以個人覺得最好嘅方法係搞公投決定去留

但係我留意到連登最近成日出現「泛民留任係為錢」既犬儒主義論調
我諗咁樣講嘅巴絲打唔係PR五毛，而係真心相信泛民議員留任係單純為咗錢
但其實咁樣諗係極度危險，只係自我設限、故步自封，將一切自己唔認同唔理解嘅價值貶低成為咗自己私利嘅行徑

咁嘅諗法其實同藍絲嘅「收錢論」冇分別：
「班暴徒係收咗錢去掟磚」、「黃之鋒收咗美國佬錢搞亂香港」、「啲暴徒放咗火咪有得移民去美國囉」背後反映嘅心態就係：冇人會為咗正義、民主而挺身而出，一切只係比金錢利益驅動
當有人反駁自己，就話對方比「美國佬」、「黃屍」洗咗腦

其實「泛民為錢留任」同藍絲既論調係同出一轍
當泛民話唔留任議會冇咗反對聲音，「為錢派」就話呢個係藉口，佢地實則只係為錢（若然佢地係真心覺得留守議會有價值呢？）
當有人為泛民留任辯護，「為錢派」就覺得對方愚昧無知

「為錢論」其實係萬能Key，唔駛用腦就否定曬任何嘢
美國幫我地係為經濟利益
許智峯、朱凱迪議會抗爭係為咗下屆參選拎每個月十萬蚊人工
戴耀廷發起佔中、搞初選係為出名為拎捐款
鄺神係前線比人打到頭破血流又係搏上鏡為咗錢
本土派參選又係為咗十萬蚊人工
區議員當初參選又係為咗錢⋯⋯

我唔係話泛民議員留任係完全冇利益計算（e.g. 人工可能係考慮因素之一；亦可能想喺呢一年搏表現爭取返選民嘅支持扭轉返初選嘅劣勢）
大家亦可以批評佢地留任嘅理據唔合理（e.g. 實際上不可行、因小失大）
但面對唔同意見嘅聲音，希望各位巴絲打嘗試比啲胸襟咁去諗：對方可能係真誠地覺得咁樣對件事最好，我可以點說服對方呢？ （就算你覺得對方係完全為咗錢，都嘗試咁諗，諗下對對方論點最有利既論據係咩）
一切「對方係為咗錢」、「佢蠢先咁諗」、「佢肯定係比人洗腦」嘅諗法都無助理性溝通

唔為錢唔通為藝術情操咩?

一開口就話為十萬大佬真係討論唔到落去

加多句：
如果啲議員係單純為錢嘅點解唔加入建制派？

如果佢地勤勤力力咁返工都可以話為理想，除咗慢必。有邊個出席率係正常？

留低最大嘅理由真係得錢，唔係話為錢唔得，但連認都唔敢認又真係好難講落去

你咪睇吓羅致光，唔先做反對派。點叫高價

既然係咁就一於全體泛民捐一半糧

不過唔知佢哋又咩原因會唔肯呢?

雞：我為幫廣大既男性解決性需要 我係一個藝術性工作者

同意
唔認同泛民留任，咪支持海外手足建立海外議會，課金，狂打國際線宣告舊議會已死另立議會囉
流亡議會唔係你講就係要有足夠民意基礎，但依樣野唔係靠屌泛民就得
你幾時見袁公係用90%時間屌泛民？係做實事嘅，揀好自己立場就諗有咩可以做啦

我又唔覺得留任影響外國觀感
除非啲議員受到實質人身威脅，否則都好難加速外國反應

成日話為錢點解唔入建制
一，你話入就入咩，咁多人投共點解要簡你？
二，人地建制真係要做野架。一黎阿爺吹雞真係要返工投票，仲有蛇齋餅糉呢，民建聯落區絕對多過泛民，可以唔返工但有糧出，出面有咩？

我覺得一旦認定對方最大理由係為咗錢就令成件事冇曬討論空間
咁你不如去將佢地諗成一班唔係為錢既聖人（無論你幾咁強烈認為對方真係為咗錢），諗下點解佢地會揀留守，再分析下佢地既理由夠唔夠說服力
可能你最後都會得出同樣既結論，但咁既結論比純粹認定對方係為錢留任而得出既結論更有說服力

留條春咩，叫佢地返齊工先講野啦屌

同意，泛民留任為錢 係道德綁架

唔通2H2+O2 ->2H2O 因為放能量最大唔啱咩
班友咁鐘意搞endothermic既野，佢出黎表演光合作用先
咪L叫人課金呀 =]

現實係班人擔心唔做就下屆無得選，但唔諗下選來係為乜，做咗咁多年都無建樹，甚至連工都唔返，好難說服人係「聖人」喎

眼中只係錢
又冇國際視野

仲有眾籌，咁偉大做咩唔用自己啲錢，大律司搵咁多而向小市民籌錢？

講d冇用嘅論點
純粹為左分化

其實純粹為錢應該一早收左聲，知唔知一份公職幾多錢，而家邊個敢揾你做公職？
有班弱智連津貼資助都未識分，屌都費尻事

民調有人撐留任，一定係共產黨叫五毛入去做，再唔係就全部泛粉
得你有獨立思維，得你永遠正確，其他人唔係收錢就係弱智

我自己就投唔接受委任嘅，我預左有咩惡果我輸得起，就算保皇黨即刻起再教育營你都預左，叫人走果班唔知有冇諗過呢

捐八萬十萬出黎，我就唔煩你

推

真係窮L/藍絲先會諗留任係為錢
如果係為錢就加入建制啦

收皮啦

痴線, 為咗正名化留任不惜將咁諗既人當曬藍絲
你要咁樣思考你不如唔好上黎討論區啦
你駁到我唔係為咗錢我okay
好似邵家臻佢為咗要同監獄手足聯絡先要留我明白

咩都唔比講, 唔比人話同共產黨冇分別

但明顯建制易入政府啲（eg 何啟明、劉江華、陳茂波）